「印度721」印度暴徒鐵棍襲校園 警疑放生捱轟 告受傷學生會會長毁公物 全國憤怒示威升級

印度新德里著名左翼學府賈瓦哈拉爾．尼赫魯大學（JNU）周日遭過百名蒙面人襲擊，造成至少40名師生受傷。有片段顯示，警方當晚容許持鐵棍的人士離開校園，且沒有拘捕或向他們問話。有教師批評警方接報後一小時才抵達現場，另有學生指受襲期間警員袖手旁觀。警方暫時未有拘捕任何施襲者，反而在事件中受傷的學生會會長，遭警方以破壞公物罪名起訴。襲擊事件引起公憤，周日晚起多個主要城市有人上街示威，抗議暴力事件及警方處事不公。

據新德里警方周二公開的受案登記表（FIR）顯示，屬於左派的學生會會長戈什（Aishe Ghosh）和另外19人被控破壞公物，稱他們上周六晚破壞校園內的伺服器機房。根據登記表，警方周日早上落案起訴他們，提出指控的是JNU校方。

諾獎得主：有納粹統治味道

戈什周一在記者會上譴責今次襲擊是執政「印度人民黨」（BJP）轄下的學生組織「全印度學生會」（ABVP）所為，直指行動很有組織，選擇特定目標攻擊，又斥JNU管理層和警察是ABVP的同黨。她說，事發時曾經報警，亦嘗試聯絡大學管理層，惟全都沒有回應。

JNU出身的左派領袖克里希南（Kavita Krishnan）批評有關指控令人髮指，戈什本身是受害者，警方竟然起訴受害人，反之手持武器的暴徒就可以若無其事地走出校園。JNU教師協會指摘警方顯然是想逃避責任。去年諾貝爾經濟學獎得主、JNU校友班納吉（Abhijit Banerjee）認為，襲擊事件帶有德國當年走向納粹統治的味道。

從網上片段可見，蒙面人手持石塊、 木棒及鐵棍在校園內四處遊走，幾乎見人就打。當地媒體報道，部分人更攻擊記者及一名政治活躍分子，站在旁邊的警察卻沒有任何行動，整個襲擊長達3小時。戈什遭打至血流披面，頭部需縫16針。政府承諾進行調查，總理莫迪的心腹、內政部長沙阿（Amit Shah）促請大學管理層和警察好好維持校園秩序。

執政黨組織否認策劃事件

據報當日有施襲者高叫支持政府、印度教民族主義的口號，有受襲學生憶述施襲者斥責他們反對國家，因此質疑ABVP有份策劃，不排除蒙面人就是ABVP成員，不滿警察和緊急服務部門反應緩慢。不過，ABVP否認指控，反指是敵對左派發動襲擊。警方稱已鎖定部分襲擊者的身份，惟沒有提供詳情。

印度各地爆發示威，抗議是次襲擊事件。印度金融之都孟買有1000多人通宵抗議，班加羅爾、加爾各答和其他主要城市也有示威活動。JNU過去曾發起全國示威，抗議莫迪政府的《公民法》修正案歧視穆斯林。自去年11月政府宣布提高大學學費後，校內氣氛一直緊張。

From 信報

阿差民主左咁耐都係咁鳩

印度呢啲垃圾國家同中国差唔多
但我哋係香港，好大分別

差你老母 識尊重？

自古以黎香港人都係叫佢地阿差

你呢d左膠死開啦。

On9 你憑咩種族歧視 叫你尊重人就係左膠？

南亞仔

著名5毛，一早ban咗

種族不嬲分等級

阿差、支那應該從地球消失

你都係去聯合國討論區把啦
你再上多幾個月連登估計會吐血身亡

搞笑 我睇咁撚耐連登 第一次留言 同為P牌 你點一早ban 我 真係搞撚笑 到底知唔撚知出面d手捉有D都係南亞人 對住你班冷氣軍師真係無野講

足

人地講緊你對上條友呀呀姐
都話連登唔鬼啱你架啦

Ok 我柒左 😿sorry

問左個印度同事， 呢間大學係中國 同俄國支持㗎 。 入邊好多人都係共產主義分子。

佢同我講好多印度人都唔鐘意共產分子，仲話印度警察同印度白衣人做得好。

雖然想熱烈地彈琴，但本身件事就係任何一個民主地方都不能接受既事件黎。 政府要搞大學有幾千萬種方法，但呢種係最差既方法

手法問題

警黑勾結係咩情況都不能接受

警黑勾結點都唔可以原諒

推

香港警察恐怖主義治國輸出全球

林卓庭帶隊入印度

藍屍廢老不分國籍
靠打壓年輕人獲取存在感